這是一封為我日後在街頭抗爭中遇害時準備的遺書

我從沒想過自己會有要寫遺書的一天
如果你問我死前是什麼感覺
大概是很想再吃一碗拉麵吧

雖然我沒想過要做一個長壽的人
但也沒想過自己會死得這麼早
對不起，我不是一個樂觀的人
並不認為我的死能為這場運動帶來什麼影響

如果可以選擇，我固然希望自己是為了某人而犧牲
所以姑且向被我所救的人說一句
請不要自責，你沒有做錯什麼
對不起，是我沒能活下來

各位同路人，我做的事情不多
對不起，沒辦法和你們在煲底相擁
雖然這樣說很老土，但請不要為我復仇
因為我不想你們任何一個人因我而受傷
請不要忘記自己的初衷，對準政權

對那些愛我的人
對不起，我沒能為你們留下什麼
雖無法安慰你們，但請不要為我的離去感到難過
因為你們知道的，我並不後悔
在那種情況下，無論多少次我都一定會那麼做

對香港人
對不起，我沒有實現我對自己的承諾
沒能盡我所能報效社會，守護自己的民族
沒辦法在有生之年推動香港獨立，我很抱歉

最後我希望和正在閱讀這封遺書的你說
不要太勉強自己，沒有人希望事情變成這樣
如果忍不住就哭出來，如果堅持不下去就回去做一個正常人
默默記住我們這一代人的血與淚，活下去

眾生皆苦，其實我也不知道為什麼人總喜歡互相傷害
如果有來生，我想做一隻幸福的貓，永別

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

拉

目空巴

推
不過要追求真正自治先，
用中共違背中英聯合聲明，侵犯基本法呢啲做底，
得到國際輿論嚟做籌碼，
得到自治之後，
直至支爆再如雨後春筍咁獨立建國，參考蘇聯。

呢一刻嗌港獨，冇國際輿論同民意做基礎，
但第時唔同，支爆就好似蘇聯瓦解咁，
好多地方都會獨立。

黎明之前既黑暗係至撚黑暗
大家要捱住⋯

手足一齊努力
唔洗為我地犧牲 亦都唔好咁做
呢個係每一個香港人既責任

唔好自殺

我今日都好絕望

食煙飲酒

但唔好自殺

從你所寫的內容，也感受到你非常憤慨，同時也十分無奈。雖然，我並未完全了解你，但我明白置身於現時處境中是怎樣一回事，因為我也是身在香港的一份子。有些人在困境之中，會選擇放棄，甚至覺得可以犧牲自己，不知道你是否也有這種念頭？
無論如何，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。希望你可以跟我們傾下。，那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

推....好心up

我諗都要寫定啦依家
我唔會自殺！

頂住

要番條命睇班仆街黑警死全家

你仲有好多碗拉麵可以食！
要平安返嚟啊手足！

贏咗
一齊去食拉麵
好無？

唔好死著呀我仲想同你係煲底相見架

貓奴巴打 加油 一齊撐過去